\newglossaryentry{CTP Acolhe}{
                name={CTP Acolhe},
                sort={CTP Acolhe:},
                description={Nome do projeto e sistema. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{CTP}{
                name={CTP},
                sort= {CTP:},
                description={Nome do projeto e sistema. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Sistema Web}{
                name={Sistema Web},
                sort={Sistema Web:},
                description={É um software hospedado na internet. - Citado em:}
                }
                
\newglossaryentry{MySQL}{
                name={MySQL},
                sort={MySQL:},
                description={É um sistema de gerenciamento de banco de dados, que utiliza a linguagem SQL como interface. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{SQL}{
                name={SQL},
                sort={SQL:},
                description={Linguagem de consulta estruturada. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Oracle}{
                name={Oracle},
                sort={Oracle:},
                description={A Oracle Corporation é uma empresa multinacional de tecnologia e informática norte-americana, especializada no desenvolvimento e comercialização de hardware e softwares e de banco de dados. - Citado em:}
                }
                
\newglossaryentry{Sony}{
                name={Sony},
                sort={Sony:},
                description={Group Corporation é uma marca criadora e fabricadora de aparelhos eletronicos. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Bradesco}{
                name={Bradesco},
                sort={Bradesco:},
                description={É um banco brasileiro. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{NASA}{
                name={NASA},
                sort={NASA:},
                description={Administração Nacional da Aeronáutica e Espaço é uma agência do governo federal dos Estados Unidos responsável pela pesquisa e desenvolvimento de tecnologias e programas de exploração espacial. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{C}{
                name={C},
                sort={C:},
                description={Linguagem de programação. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{C++}{
                name={C++},
                sort={C++:},
                description={Linguagem de programação. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Windows}{
                name={Windows},
                sort={Windows:},
                description={É um sistema operacional de interface gráfica multitarefa. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Linux}{
                name={Linux},
                sort={Linux:},
                description={É um sistema operacional. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Java}{
                name={Java},
                sort={Java:},
                description={É uma linguagem de programação orientada a objetos . - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{JavaScript}{
                name={JavaScript},
                sort={JavaScript:},
                description={É uma linguagem de programação estruturada . - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Mac OS X Server}{
                name={Mac OS X Server},
                sort={Mac OS X Server:},
                description={É um sistema operacional. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Scrum}{
                name={Scrum},
                sort={Scrum:},
                description={É uma estrutura para gerenciamento de projetos. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Sprints}{
                name={Sprints},
                sort={Sprints:},
                description={Cada um dos per ́ıodos utilizados para a conclus ̃ao de uma parte do projeto. - Citado em:}
                }
                
\newglossaryentry{Stakeholders}{
                name={Stakeholders},
                sort={Stakeholders:},
                description={Pessoas, grupos que possuem um nível de interesse em atividades  de uma determinada organização. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Time-Boxed}{
                name={Time-Boxed},
                sort={Time-Boxed:},
                description={O tempo de duração para realizar uma determinada tarefa. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Trello}{
                name={Trello},
                sort={Trello:},
                description={Ferramenta de Gestão de Projetos. - Citado em:}
                }
                
\newglossaryentry{Kanban}{
                name={Kanban},
                sort={Kanban:},
                description={Método popular de gestão de fluxo de trabalho. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{DB-Engines}{
                name={DB-Engines},
                sort={DB-Engines:},
                description={Um ranking que classifica os sistemas de gerenciamento de banco de dados por popularidade. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{StackOverflow}{
                name={StackOverflow},
                sort={StackOverflow:},
                description={Um site de perguntas e respostas na área da programação de computadores. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{FIGMA}{
                name={FIGMA},
                sort={FIGMA:},
                description={Uma plataforma para a contrução de design de interfaces e protótipos. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{FIGMA}{
                name={FIGMA},
                sort={FIGMA:},
                description={Uma plataforma para a contrução de design de interfaces e protótipos. - Citado em:}
                }
    
\newglossaryentry{FreePik}{
                name={FreePik},
                sort={FreePik:},
                description={Um site de banco de imagens. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Light}{
                name={Light},
                sort={Light:},
                description={Esquemas de cores mais claras para a interface. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Dark}{
                name={Dark},
                sort={Dark:},
                description={Esquema de cores mais escuras para a interface. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Software}{
                name={Software},
                sort={Software:},
                description={Uma sequência de instruções escritas para serem interpretadas por um computador para executar tarefas específicas. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Lotus}{
                name={Lotus},
                sort={Lotus:},
                description={Nome da equipe responsável pela execução do projeto. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Spring}{
                name={Spring},
                sort={Spring:},
                description={É um framework desenvolvimento para facilitar a criação de aplicações Java utilizando diversos módulos independentes. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Facebook}{
                name={Facebook},
                sort={Facebook:},
                description={Rede Social. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Overleaf}{
                name={Overleaf},
                sort={Overleaf:},
                description={É um editor LaTeX colaborativo baseado em nuvem usado para escrever, editar e publicar documentos científicos. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{HTTP}{
                name={HTTP},
                sort={HTTP:},
                description={Protocolo de comunicação utilizado na internet para envio de dados entre um cliente e um servidor. - Citado em:}
                }
                
\newglossaryentry{Git}{
                name={Git},
                sort={Git:},
                description={Sistema de controle de versão distribuído. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{GitHub}{
                name={GitHub},
                sort={GitHub:},
                description={Plataforma de hospedagem, revisão e colaboração de código em desenvolvimento de software. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{REST API}{
                name={REST API},
                sort={REST API:},
                description={Interface de programação de aplicações que segue os princípios de arquitetura REST (Representational State Transfer). Permite a comunicação entre sistemas e a troca de dados padronizada e baseada em recursos.  - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{JSON}{
                name={JSON},
                sort={JSON:},
                description={JavaScript Object Notation (JSON) é uma notação de objetos em JavaScript, um formato de troca de dados entre sistemas independentes   - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{hard-code}{
                name={hard-code},
                sort={hard-code:},
                description={Código escrito não previsto para alterações, com dados alocados diretamente no código fonte da aplicação. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Railway}{
                name={Railway},
                sort={Railway:},
                description={Plataforma intuitiva de hospedagem para sistemas e bancos de dados. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Netlify}{
                name={Netlify},
                sort={Netlify:},
                description={Plataforma de hospedagem com foco em projetos web e desenvolvimento front-end. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{TLS}{
                name={TLS},
                sort={TLS:},
                description={Protocolo de segurança que auxilia na privacidade de dados trafegados na web pelo uso de criptografia na comunicação entre os usuários e a aplicação. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{CDN}{
                name={CDN},
                sort={CDN:},
                description={Rede de distribuição de conteúdo, um grupo de servidores geograficamente distribuídos que armazenam conteúdo em cache próximo aos usuários finaiso. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Deploy}{
                name={Deploy},
                sort={Deploy:},
                description={Processo de implantação de uma aplicação em um ambiente de produção, tornando-o acessível aos usuários finais. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{branch}{
                name={branch},
                sort={branch:},
                description={Uma ramificação, linha de desenvolvimento independente, que permite que diferentes versões do código coexistam simultaneamente. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{imgBB}{
                name={imgBB},
                sort={imgBB:},
                description={Serviço de hospedagem de imagens que permite aos usuários fazer o upload e interpretar imagens como links. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{API}{
                name={API},
                sort={API:},
                description={Um conjunto de regras e protocolos que permitem a comunicação e interação entre diferentes softwares e serviços. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Back-end}{
                name={Back-end},
                sort={Back-end:},
                description={Toda a parte da programação voltada ao funcionamento interno de um software. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Front-end}{
                name={Front-end},
                sort={Front-end:},
                description={É a parte visual e interativa de um software. - Citado em:}
                }

\newglossaryentry{Discord}{
                name={Discord},
                sort={Discord:},
                description={Uma plataforma para as pessoas com interesses semelhantes compartilharem e se comunicarem. - Citado em:}
                }